daydaycode

一隻投行狗，搵個大陸人用 Apache Structs 1 寫就可以上市

再加返個 Shopline E-commerce 先

投行狗化身矽谷 IT 人，初創企業就係咁誕生

唔知仲有咩玩，一係叫我矽谷嘅朋友仔 reverse 吓佢個 app

Related Tags:
#香港創科 #投行二世祖 #HKNOIT #香港創科局 #InnovationAndTechnologyBureau #ITB #有錢一齊圍威喂 #圍威喂 #入投行轉搞IT #做IT不如做狗 #揼曲冇前途 #鳩吹最實際 #八段綿App #磁能線 #智能咖啡機 #HongKongNoIT #HKNOIT #二世祖 #創科傑青 #吹水佬 #daydaycook

HONG KONG NO IT

DayDayCook 日日煮

投行狗化身 IT 人

HONG KONG NO IT
朱嘉盈
DayDayCook
商業及財經學士
投行狗化身IT人
滙豐私人銀行證劵部主管
HKNOIT
偽IT人

【李八方online】傳出戰立會IT界 DayDayCook創辦人朱嘉盈：伍淑清係我偶像 林鄭係我榜樣

搵大陸人做系統開發

DayDayCook 日日煮創辦人朱嘉盈領功

DayDayCook獲得由阿里基金領投嘅第二筆融資

香港IT人

DayDayCook日日煮創辦人朱嘉盈 滙豐私人銀行證劵部主管（Norma Chu）投行狗化身IT人 近日盛傳將參選立法會（資訊科技界）偽IT人 選舉，立即成為網民關注對象。由過往的食譜到一言一行都被網民討論，尤其是曾傳授「精油煮湯」。除了DayDayCook朱嘉盈，不少港產KOL成名後各有爭議，有人甚至人氣急跌後無法翻身？

煮嘢唔掂
IT又唔掂

不過贏在有老細

煮又唔識IT又唔識

贏在投胎同奶共

洗唔洗腿張開先？

如果佢唔係有家底咪要囉，如果唔係人哋點受佢玩

分分鐘佢連apache 都唔知係咩

咁佢又真係有腦上到位

上位唔洗有腦，有家底入到行做 banker 就得

手下識就得

佢似請大陸人用 Structs 1 求其寫完攞嚟 cap 水多啲

因為如果係香港 Startup 多數會用 Spring Boot / Node.js + React 嗰類

我𠵱邊就係 Ruby on Rails + React

Structs 1 係啲好落後嘅嘢

Apache 唔收起個version number即係引人犯罪

同埋佢個 E-commerce 係用另一間香港 platform Shopline

情況等於我用 Shopify click 幾吓開咗個網店，然後就話要 NASDAQ 上市

我冇興趣爆佢，費事又俾人告，你知廢港啲嘢，姓屈

最重要it界有票既收到晒風未？

好多出黎創業既 ibanker 都無乜budget 請IT
一係用wix spoitfy click幾下
一係outsource 第三世界國家
一係賤價+垃圾equity 引人落搭

有時仲cheap過請designer

明明佢地去一兩次旅行條數都己經係返度
都唔明點解咁菇寒

所以投胎真係好重要

吮痈咶痔的女人

佢哋唔係冇 budget，根本佢哋一分錢都唔洗出，喺個權貴圈子攞到 funding 就可以請人搞

daydaycook 咪就係香港地最推崇備至掠水上位人樣板.

個 client 用𠵱套嘢，唔知乜嚟

殘體中文

另外個 app 入面有啲咁嘅嘢

我估 Back-end 啲 code 幾老吓

成嚿嘢啲 code base 幾舊吓，似係搵大陸 vendor 做

因為就算係大陸IT狗寫，而家都唔會用𠵱啲寫

可能會用以下

仲有用咗送中雲，但唔係阿里 / 騰訊喎

總睇嚟講都好過廢港 AAStocks 嘅，冇 hard code 條 token 落過 app

朱二世祖算好彩

冇人幫我拆玩具，我自己拆，不過拆完都冇嘢睇，垃圾 app 一個

根據本禪師嘅 SOTP 估值法，該公司估值評級：
僅值 100 萬港紙

我當實際 Active Users 有 10 萬個，每人每月會喺入面消費 HK$100 蚊，即係 $1000 萬，咁一年就營業額就係 HK$ 1.2 億

當你剩賺 20% 純利咁勁，咁即係純利賺 HK$ 240 萬

我再當你每年盈利增長有 30%，俾埋你 30 倍 P/E 極值，240 * 30 = $7200 萬

我真係想問點計到值 4 億美元，真係投行二世祖玩撚晒

push you

唔使講IT界手足
入得IT界嘅都唔會俾佢呃到啦
叫佢寫個Hello world嚟睇吓先講啦

所以香港it 創科咁失敗 就係比班投行吹水人控制住

RoR好失禮咩

香港搞tech, 全部標題都係棄ibank高薪厚職架啦